---
title: Покращені мультимедійні та семантичні можливості платформиKDE
date: "2011-07-27"
hidden: true
---

<p>
KDE з гордістю оголошує про випуск платформи розробки KDE 4.7. Цю основу робочого простору Плазми та програм KDE значно покращено за багатьма параметрами. Окрім застосування нових технологій, проведено значну роботу з покращення швидкодії та стабільності основних компонентів платформи.
</p>

<div class="text-center">
	<a href="/announcements/4/4.7.0/systemsettings.png">
	<img src="/announcements/4/4.7.0/thumbs/systemsettings.png" class="img-fluid" alt="Платформа KDE 4.7">
	</a> <br/>
	<em>Платформа KDE 4.7</em>
</div>
<br/>

<p>
У новій версії Phonon, нашої основи для роботи з мультимедійними даних, передбачено багато нових можливостей, зокрема підтримку Zeitgeist. Ми також попрацювали над модулями: модуль VLC тепер є стабільною основою для роботи програм на різних платформах, а модуль GStreamer переведено у стан стабільних на платформі Linux. Розробку модуля xine припинено.
</p><p>
Розширено функціональні можливості та покращено стабільність роботи семантичних модулів KDE. Nepomuk зазнав значних внутрішніх змін, які зробили систему стабільнішою та швидшою з покращеним інтерфейсом для програм. Модулі аналізу Strigi тепер читають метадані у власному потоці, виправлено понад 35 пов’язаних з аварійними завершеннями роботи вад у Dolphin і Konqueror.
</p><p>
У новій версії KWin передбачено можливість вимикання композитного режиму, якщо це потрібно програмі, яка працює у повноекранному режимі. Це має покращити швидкодію ігор OpenGL та відтворення відео з декодуванням за допомогою GPU.
</p><p>
<strong>KDM</strong>, програма для керування входом до системи, тепер підтримує <a href="http://ksmanis.wordpress.com/2011/04/21/hello-planet-and-grub2-support-for-kdm/">GRUB2</a>. Користувачі декількох операційних систем зможуть тепер вибирати пункти меню GRUB2 під час виконання дії з перезавантаження системи безпосередньо з діалогового вікна завершення роботи за допомогою миші (достатньо лише утримувати натиснутою ліву кнопку миші на відповідному пункті меню).

<div class="text-center">
	<a href="/announcements/4/4.7.0/kdm.png">
	<img src="/announcements/4/4.7.0/thumbs/kdm.png" class="img-fluid" alt="KDM підтримує систему керування завантаженням GRUB2">
	</a> <br/>
	<em>KDM підтримує систему керування завантаженням GRUB2</em>
</div>
<br/>


</p><p>
<strong>Модуль проксі</strong>, система загальної підтримки проксі-серверів у KDE, було значно покращено, зокрема додано підтримку SOCKS-проксі, можливості отримання декількох адрес проксі та підтримку отримання даних щодо проксі на платформах Windows і Mac.
</p><p>
У KwebkitPart, модулі підтримки WebKit у програмах KDE, було покращено можливості з блокування реклами, що спрощує роботу у програмах KDE, які використовують для перегляду інтернету WebKit.
</p>



<h4>Встановлення Платформи розробки KDE</h4>
<p align="justify">
KDE, зокрема всі бібліотеки і програми, з яких складається середовище, доступні для безкоштовного звантаження за умов дотримання ліцензій на програмне забезпечення з відкритим кодом. Програмне забезпечення KDE працює на багатьох апаратних платформах, у багатьох операційних системах та з багатьма інструментами керування вікнами або стільничними середовищами. Окрім Linux та інших операційних систем на базі UNIX ви можете скористатися версіями більшості програм KDE у Microsoft Windows за допомогою сайта<a href="http://windows.kde.org">програмного забезпечення KDE у Windows</a> та версіями для Apple Mac OS X за допомогою сайта <a href="http://mac.kde.org/">програмного забезпечення KDE на Mac</a>. Експериментальні випуски програм KDE для різноманітних мобільних платформ, зокрема MeeGo, MS Windows Mobile і Symbian, можна знайти у інтернеті, але зараз у цих випусків немає супровідників.
<br />
Програмне забезпечення KDE можна отримати у форматі початкових кодів та різноманітних бінарних форматах за посиланнями на сайті <a
href="http://download.kde.org/stable/4.7.0/">download.kde.org</a>, а також отримати на <a href="/download">компакт-диску</a>
 або разом з будь-якою з сучасних <a href="/distributions">поширених систем GNU/Linux та UNIX</a>.
</p>
<p align="justify">
  <a id="packages"><em>Пакунки</em></a>.
  Деякі з виробників дистрибутивів операційних систем Linux/UNIX люб’язно надали можливість користувачам своїх дистрибутивів звантажити бінарні пакунки 4.7.0 
для декількох версій дистрибутивів. У інших випадках такі бінарні версії було створено силами ентузіастів зі спільноти дистрибутива. <br />
  Деякі з таких бінарних пакунків доступні для вільного звантаження за адресою <a
href="http://download.kde.org/binarydownload.html?url=/stable/4.7.0/">download.kde.org</a>.
  Додаткові бінарні пакунки, а також оновлення доступних пакунків можна буде звантажити найближчими днями.
<a id="package_locations"><em>Адреси для звантаження пакунків</em></a>.
Поточний список наявних бінарних пакунків, про які відомо проектові KDE, можна знайти на <a href="/info/4/4.7.0">4.7Інформаційній сторінці KDE</a>.
</p>
<p align="justify">
  <a id="source_code"></a>
  Повні початкові коди 4.7.0 можна <a
href="http://download.kde.org/stable/4.7.0/src/">безкоштовно звантажити</a>.
Настанови щодо збирання і встановлення програмного забезпечення KDE 4.7.0
 можна знайти на <a href="/info/4/4.7.0#binary">4.7.0 Інформаційній сторінці KDE</a>.
</p>

<h4>
Вимоги до системи
</h4>
<p align="justify">
Для того, щоб скористатися всіма можливостями найсвіжіших випусків, ми наполегливо рекомендуємо вам встановити найсвіжішу версію Qt, зокрема поточну версію — 4.7.4. Встановлення цієї версії забезпечить стабільність роботи, оскільки покращення програмного забезпечення KDE засновано на покращенні коду бібліотек Qt.<br />
З метою повного використання можливостей програмного забезпечення KDE ми також рекомендуємо вам встановити у вашій системі найсвіжіші графічні драйвери, оскільки це може значно покращити її працездатність шляхом розширення функціональних можливостей та покращення стабільності.
</p>




<h2>Крім того, сьогодні випущено:</h2>

<h3>
<a href="../plasma">
Робочі простори Плазми тепер є портативнішими завдяки KWin
</a>
</h3>

<p>

<a href="../plasma">
<img src="/announcements/4/4.7.0/images/plasma.png" class="app-icon float-left m-3" alt="The KDE Plasma Workspaces 4.7" />
</a>

Робочі простори Плазми значно виграли від інтенсивної роботи над розробкою композитного засобу керування вікнами KDE, KWin, та від використання нових технологій Qt, зокрема Qt Quick. Щоб дізнатися більше, ознайомтеся з <a href="../plasma">оголошенням про випуск Плазми для стаціонарних та портативних комп’ютерів 4.7</a>.

<br />
</p>

<h3>
<a href="../applications">
У оновлених програмах KDE ви зможете скористатися багатьма чудовими можливостями
</a>
</h3>

<p>
<a href="../applications">
<img src="/announcements/4/4.6.0/images/applications.png" class="app-icon float-left m-3" alt="The KDE Applications 4.7"/>
</a>
Значну частину програм KDE було оновлено. Зокрема до основного циклу випусків долучився комплекс програм для групової роботи Kontact, всі його основні компоненти тепер портовано на Akonadi. Випущено нову основну версію digiKam, багатого на можливості інструмента для роботи з фотографіями у KDE. Щоб дізнатися більше, ознайомтеся з  <a href="../applications">оголошеннями про випуск програм KDE 4.7</a>.
<br />
</p>